<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Part Time Job on 情報系の学生の旅路</title>
    <link>https://tattsum.github.io/tattsum/tags/part-time-job/</link>
    <description>Recent content in Part Time Job on 情報系の学生の旅路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2017 20:16:04 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tattsum.github.io/tattsum/tags/part-time-job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Part Time Job</title>
      <link>https://tattsum.github.io/tattsum/2017/12/part-time-job/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 20:16:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tattsum.github.io/tattsum/2017/12/part-time-job/</guid>
      <description>いきなりですが&amp;hellip;.
みなさん
遊園地って，行ってますか？？ どうも．Tattsumです． 先日の記事で，簡単に今までの自分を振り返りました！
http://tattsum.com/2017/12/reflection/
これですね
ここから紆余曲折あり，今はここで自分はアルバイトをしています．
http://www.higasiyama.jp/amusement_park/
どーん
はいここです．
  東山動植物園は行ったことあるけど&amp;hellip; え，遊園地があるなんて知らなかった&amp;hellip; 名古屋の遊園地なんて大したことないんでしょ？？ 動物園に併設されている遊園地なんてなんか&amp;hellip;  エトセトラエトセトラ&amp;hellip;
実際自分もアルバイト求人を見つけるまで存在自体を知りませんでした&amp;hellip; と言うか，動物園自体そんなに知りませんでした
んー，辛い
イケメンゴリラのシャバーニ，フクロテナガザルのケイジくんなどなど，聞いたこともありませんでした&amp;hellip;
(今では流石に色々と知っていますが&amp;hellip;)
バイトならではの中の人ということで，当ブログで遊園地のより良い楽しみ方というのを発信していこうと思います．
ただ，これは所属する団体，組織等には関係なく，一種の個人的な見解であるということを予め，お知らせしておきます．
1. 平日はデビューチケット 平日に遊園地にこれるほどの時間がある大学生，たまたま仕事が休みになった社会人，時間があまりに余っているご老人などなど，東山遊園地はとてもお得に楽しむことができます！！！
まず
入場料が大人500円！中学生以下は無料！ 馬鹿高い，入場料は取られません，長島にある某テーマパークや，富士ほにゃららとは違ってです！ 交通機関も東山線東山公園駅から徒歩3分以内，名古屋駅，栄駅から直通です！
それだけで，動物園，植物園は超楽しめます！ しかも，平日は大勢の人に囲まれることなく，自分のペースでいろいろなことが楽しめます！
遊園地のアトラクションに乗るには，指定のチケットを買う必要があります． 個人的に乗りたいものが1つや2つでしたら，その乗り物のチケットを買った方が安いのですが&amp;hellip;3回以上乗ろうと思ったら断然
デビューチケットがお得です なんと3枚で500円！！！ 通常，1つの乗り物に乗るには1人につき，110円，220円，330円のどれかがかかります． ジェットコースターやスロープシューターなどの人気遊具は330円です．
1回で1人につきですよ？？ 3回乗ろうと思ったら，990円かかります． それがデビューチケットだと，500円でいけちゃいます．
490円もお得なのです！というか，もう一回分のデビューチケットを +10円 で買えちゃうくらいお得なんです．
しかも，基本的に千葉にある某夢の国や，大阪にあるテーマパークと違い，待ち時間なく乗ることができます． 貸切なんてザラです．
それなのに，わざわざ人数分のチケットを買ってとか，回数券を買ってとか，本当に無駄なんです． 毎回，勤務中にチケットを受け取る度にお金を多く落としてくれてありがとうなんて思ってしまいます．
2. くまさんコースター 小さい頃からジェットコースターに乗りたかったあなた． でも年齢制限とか身長制限とかで乗れないことが多いですよね？？
保護者同伴で何回も泣きべそを書いたりしませんでした？？
東山遊園地では小さい子でも十分に楽しめるアトラクションが多数用意されています． その中でもおすすめなのが， くまさんコースター です．
2歳から楽しめるジェットコースターです． しかも，普通のジェットコースターはコースを1周しかしないんですが，このくまさんコースターはなんと 2周 します．
場所は，遊園地の中でもおく方にありとても発見されにくいアトラクションで，見つけることができずに帰っていまう人もしばしば&amp;hellip;
ジェットコースターからモノレール列車の前を通って，フラワーストームの隣を通って行くか，くるくるキリンから続く坂を下って行くかで行くことができます． お客さんがこないとここを運転している担当者も相当辛いので，是非足を運んでください
あれよあれよと書いているうちに記事が長くなってしまったので，土日祝日編はまた別の日に書きます．
是非一度，足を運んでみてください！！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>