<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflection on 情報系の学生の旅路</title>
    <link>https://tattsum.com/tags/reflection/</link>
    <description>Recent content in Reflection on 情報系の学生の旅路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 21:10:31 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tattsum.com/tags/reflection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>New Year Eve</title>
      <link>https://tattsum.com/2018/12/new-year-eve/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 21:10:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tattsum.com/2018/12/new-year-eve/</guid>
      <description>年越しそばを食べ忘れている @Tattsum です．
そんなことはさておいて，ざっくりと一年を振り返ってみようかなを考えています．
今年の一年も 波乱の結果 となりました
一年の振り返り 春  学会に参加 大学を卒業 大学院に入学  晴れて，平成最後の年に大学院に入学しました．全く，平成7年生まれは節目の年になにか大きな大きなことがありますが2018年も例外なかったようです．また，2020年に東京五輪があると考えるとまた，大層なことになりそうです
かねてより希望していた大学院に入学することができ，より一層コンピュータサイエンスの知識が増えるかなー，ソフトウェアの世界に浸かることができるなーと考えていました．学部のときからお世話になっている先生方には，あともう一年お世話になるので，よろしくおねがいします．
夏  海外研修  うちの南山大学大学院には，理工学研究科の海外研修制度があります．毎年夏にアメリカのシリコンバレーの企業を訪問したり，アメリカの大学を訪問，研究交流をしています．Googleに行ったり，Appleに行ったり，スタンフォード大に行ったりと充実した研修を過ごすことができました．
自分の準備不足で，研究発表は散々でした，各所でダメ出しをもらいました．でも自分がやっていることは本当に正しいことかなんてその場ではわかりません．研究ってそんなものだと自分は思っています．自分なりに仮設を立てて，実装に検証してまた仮設を立てる．そのサイクルを繰り返すしかないです．
自分が取り組んでいるテーマはソフトウェア工学と機械学習工学のコラボレーションです．どちらともまだ比較的新しい分野で取り組む課題が多い分野でもあります．若い人たちが中心となって，議論を深めていく分野かなと感じています．
特に機械学習工学では，Deep learningの発展により発足した分野であるためこれからの進展，発展がすごく楽しみな分野であります．修論では，この分野に関して取り組もうと考えています．もし，興味を持っていただけたり，この技術，論文が面白いとあれば， ご連絡いただけると幸いです
秋  就職活動開始？  学部のときより動き出しは遅かったと思っています．インターンも行っていないし，特にOSSに貢献とか，Web Serviceを開発とかしておらず，実績と言える実績がないのかなと思っています．
それでも，自分の特異な分野，やりたいことをアピールしつつ進めていきたいと考えています．
冬  寒い  とにかく寒い！！ アルバイト先で外にずっと立っているだけでも大変辛くなってきました．年末に寒波が到来するとかなんて&amp;hellip;
ざっくり振り返って ざっくりこの一年はアカデミックの世界に浸かっていたなと思います．専門的な講義も面白く，課題解決のための武器が増えてきているななんて勝手に思っています．来年はどうするとかは，明日更新するこのブログに書こうかななんて&amp;hellip; 秋くらいから就職活動を開始して，いろいろな方とお話をする機会を頂いております．すごく楽しみで自分の成長につながるなーとしみじみ感じているところです．
やりたいことをやって，今まで生きてきました．自分が今やりたいことを優先してやってきました．自分がしたいようにやって，怒られて，叱られて，協力していただいたりと周りの方は自分のことをちゃんと見てくれる人が多く，不思議なご縁を感じる方もいます．
これまでも何回もかいていること，感じていることですが，自分はすごく周りに恵まれているなと感じています．その方々に自分は何を提供できるだろう，その人の力になるには自分はどうしたらいいだろうと考えてきました．この考えはまだ，変えなくもいいかなと思っています．
来年1月は，怒涛のように過ぎていくと思います．東京，大阪など，多くの人に遭う予定がすでに決まっています．どこかのタイミングでお世話になるかもしれません．若輩者ながら，よろしくおねがいします．
この一年でも大変お世話になりました．来年もよろしくおねがいします．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newyear</title>
      <link>https://tattsum.com/2018/01/newyear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:17:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tattsum.com/2018/01/newyear/</guid>
      <description>ついにあけちゃいましたね． 大晦日は，一人暮らししている部屋を一気に掃除しました． 2年前のベルトが出てきたんですが&amp;hellip;
もともとそんなに筋肉質ではない体型だったのが&amp;hellip;
が
になったみたいで，ベルトとお腹の間に拳が一つ分入りました．
びっくりです．まさか最後の最後にここまで驚くことがあるのかと思いました．
さて，元日といえば，一年の計を考える日らしいなので，自分もここで，今年の目標を 話したいと思います．
目標 今年は大学院に進学する予定です． なので，研究により一層のめり込むことが考えられます．
一人暮らしなので，お金がないと生活できないんで，バイトもするんですが， 学部生の時よりも更に研究をするんじゃないかな〜？なんて，思っていたりしています．
ぶっちゃけ，
めっちゃ楽しみです． 先端のことに触れられるし，自分の時間を思うように使うことができます．
それが社会に出ることを遅らせた意味にも繋げないといけません． 2年間しかないという限られた時間の中でできることは限られているので，
ちゃんとやりたいことをやりますw
Deep learningをより深く追求します． アカデミックの世界にいるうちは，世界中の論文がほとんど見放題です．
現在，この世界において，Deep learingに関する論文は次々に発表されています． 発表されて1週間でその論文に関するプロジェクトがGitHubに作られます．
そんな急激に発展している世界を学ぶには格好の場所だと考えています．
これを学ぶことによって，
技術を早く学ぶ技術 を学ぶことができるんじゃないかと考えています．
技術はいつかは廃れることが多いです． だから世界の最前線で戦うには，世界の奴らをボコボコにするには技術をおい続けないといけません．
だからこそ，ここで，この力を学ぶことでちゃんとこの力を得たいと考えています．
コミュニケーション能力 ん〜．これ難しいんですよね．
人に伝える力，人の話を聞く力．
いつだって，いつの世の中でも社会人には必要だよって言われている力です． これ，人によってどんな力なのか説明が明確ではないですよね？ 具体的な言葉で説明してくれる人ってそんなにいないですよね？
だから，これをちゃんと言葉で説明できるように，いろんな人とディスカッションしたいと考えています．
なので，本年もお世話になるかもしれませんが，いつものことだと思えていただけるとありがたいです．
これを目標にこの一年を過ごします．
Tattsum
.PS そろそろコメント欄を実装しよかな．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflection</title>
      <link>https://tattsum.com/2017/12/reflection/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 20:57:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tattsum.com/2017/12/reflection/</guid>
      <description>初めまして このブログにいらしていただきありがとうございます．
自己紹介しておきますね．私は愛知県の某大学に通っている大学生です． これを書いているころは大学4年生をしています．
サークル活動に部活動，バイトに明け暮れていた大学生活だったんですが， 2年の終わりからいろんなことに手を出すようになりました．
それが今このブログを書いている状況にもつながってくるのですが&amp;hellip;
まあ，何かのヒントになればと思い，ここに残しておきます．
大学入学とキラキラ大学生 今の大学に決めた理由は&amp;hellip; ありません 単純に消去法でした
もともと志望していた国立大学には受験戦争に敗退し，断念 テキトーにいくつかの私立大学を受けてその中で自分がこれだったらと妥協しました
でも今現在，この選択をして後悔は全くしていません！ 自分の好きなことが好きな時に好きな人たちとできているので， 自分は本当に恵まれているんだなと感じています．
それはさておいて，大学生と言ったら&amp;hellip;ってことをこの時一気にしました
 飲み会で朝まで カラオケオール バイトだらけの生活 サークル 体育会系の部活 &amp;hellip;etc etc  なんか大学生っぽいなと今だから言えるんですが，そう感じることをたくさんしました
出会い 大学2年になって，講義もだんだんと専門的なことになり難しくなってきました．
ある講義では同じ大学の院生の先輩がteaching assistantとして教えてくれました． その時にある先輩から 「これ面白いよ！」 この一言でした．本当にこの一言でこれまでの生活と変わった気がしました．
聞いたことがある人はいるかもしれませんが，
Startup Weekend
これに参加するよう先輩が誘ってきたのです． 言われた当初は怪しいセミナーかなんかか？なんて思っていたのですが，お世話になっている先輩のアドバイスでしたので， 参加することにしました．
もう，コテンパンにされました笑 いやー，今思うと，もうちょっとできただろうと思いますけど(白目)
php, uml, リーンスタートアップ，mvp, もう何が何だかでした
でも自分はここでこう言った世界もあるんだなと知ることができました．
知らないことはあって当然，知らないなら聞けばいい． 特にこの業界のエンジニアの皆さんは，自分の知っている知識を披露できる場が少しでもあると 喜んで披露してくれます．
自分はそう言った人たちに囲まれて濃い濃いかなり濃い3日間を過ごすことになりました．
自分から行動 Startup Weekendを機に自分から知らない世界へとどんどん踏み込んでいきました．
名古屋のエンジニアさんが集まっているバーに行ったり，勉強会に参加したり，インターンに行ったりと．
もう，とりあえず，なんでもしました．本当になんでも， バイトもやめて，インターン先で，Webの開発会社なのに，トイレ掃除を1日中やり続けるとか 新規事業立案とか，会計，簿記の勉強とか
コーディングもしていきました． Ruby rails go swift Python
とりあえず，興味があったもの全部に手を出しました．
学生団体の運営もしたり，Startup Weekendを自分で開催したりと時間がどんだけあっても足りないってくらいのことをしました．
でもふと思ったんです．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>